<resources>
    <string name="app_name">EasyLearnApp</string>
    <string name="welcome">Bem vindo!!</string>
    <string name="username_name">Nome</string>
    <string name="username_name_hint">Digite seu nome…</string>
    <string name="username">Usuário (email)</string>
    <string name="username_hint">Usuário (email)</string>
    <string name="password">Senha</string>
    <string name="password_hint">Senha</string>
    <string name="do_login">Faça seu login!</string>
    <string name="do_register">Cadastre-se!</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="register">Cadastrar</string>
    <string name="enter">Entrar</string>
    <string name="or">OU</string>
    <string name="i_am">Sou:</string>
    <string name="student">Estudante</string>
    <string name="teacher">Professor</string>
    <string name="level">Nível</string>
    <string name="education1">Educação Infantil</string>
    <string name="education2">Ensino Fundamental</string>
    <string name="education3">Ensino Médio</string>

    <string name="subjects">Matérias</string>
    <string name="create_class">Criar sala: \nperguntas e respostas</string>
    <string name="create_class_button">Criar sala</string>
    <string name="choose_subject">Selecione a matéria</string>
    <string name="enter_class">Entre em uma sala</string>
    <string name="enter_class_hint">Código da sala…</string>
    <string name="portuguese">Português</string>
    <string name="math">Matemática</string>
    <string name="science">Ciências</string>
    <string name="geography">Geografia</string>
    <string name="biology">Biologia</string>
    <string name="physics">Física</string>
    <string name="games">Jogos</string>
    <string name="memory_game">Jogo da Memória</string>

    <string name="portuguese_school_subject1">Regras gerais de acentuação gráfica</string>
    <string name="portuguese_school_content1">As regras de acentuação gráfica foram criadas para, por meio da escrita, orientar a pronúncia correta das palavras quanto à sílaba tônica.
        Os acentos gráficos são dois: agudo (´) e circunflexo (^). As regras, já atualizadas pela Reforma Ortográfica, aplicam-se às oxítonas, paroxítonas, proparoxítonas,
        ditongos abertos, hiatos e acentos diferenciais.
        \n\nRegras gerais de acentuação gráfica:
        \n\n1. Monossílabos tônicos: são palavras formadas por uma única sílaba. São acentuados quando terminados em:
        \nA (s): pá, lá, ás (baralho)
        \nE (s): pé, fé, ré
        \nO (s): pó, dó
        \n\n2. Oxítonas: são as palavras cuja sílaba tônica é a última. Recebem acento quando terminadas em:
        \nA (s): so-fá, Pa-rá, ma-ra-cu-jás, Pa-ra-ná.
        \nE (s): vo-cê, ca-fé, be-bês.
        \nO (s): a-vô, a-vós.
        \nEM: al-guém, tam-bém, po-rém, nin-guém.
        \nENS: pa-ra-béns.
        \n\n3. Paroxítonas: são as palavras cuja sílaba tônica é a penúltima. Recebem acento quando terminadas em:
        \nL: ní-vel, rép-til, i-na-cre-di-tá-vel.
        \nR: a-çú-car, re-vól-ver, ca-rá-ter.
        \nN: hí-fen, ab-dô-men, pró-ton, nêu-tron, e-lé-tron.
        \nX: clí-max, tó-rax.
        \nI (s): lá-pis, tá-xi, vô-lei, pô-nei, jó-quei.
        \nU (s): ô-nus, bô-nus.
        \nUM/UNS: fó-rum, quó-rum.
        \nÃ (s): ór-fã.
        \nÃO (s): só-tão, ór-gão, ór-fão.
        \nONS: pró-tons, e-lé-trons, nêu-trons.
        \nPS: bí-ceps, trí-ceps, qua-drí-ceps, fór-ceps.
        \n\nDITONGOS CRESCENTES: his-tó-ria, sé-rie, á-gua, é-gua, Má-rio, ró-seo.
        \nObservação: Antes da Nova Ortografia, havia duas outras regras para acentuação de paroxítonas: quando elas possuíam EE e OO. Eram os casos de VOO, ENJOO, CREEM, LEEM e VEEM.
        Essas palavras possuíam acento circunflexo. Hoje, são grafadas sem acento.
        \n\n4. Proparoxítonas: são as palavras cuja sílaba tônica é a antepenúltima. Todas são acentuadas. Exemplos: mé-di-co, ár-vo-re, mai-ús-cu-lo, ô-ni-bus, Pi-tá-go-ras.
        \n\nRegras especiais de acentuação:
        \n\n5. Ditongos abertos: os ditongos abertos ÉU, ÉI e ÓI são acentuados para que não se confundam suas pronúncias com suas respectivas formas fechadas EU, EI e OI. Veja:
        \nFormas abertas: céu, réu, cha-péu, a-néis, fí-éis, pas-téis, dói, he-rói, des-trói.
        \nFormas fechadas: seu, meu, co-meu, a-vei-a, ba-lei-a, fa-lei, boi, oi-to.
        \nObservação: Com a Nova Ortografia, os ditongos abertos EI e OI perderam acento em palavras paroxítonas. Exemplos: i-dei-a, as-sem-blei-a, eu-ro-pei-a, ge-lei-a, ji-boi-a, joi-a, he-roi-co.
        Essas palavras tinham acento agudo (idéia, assembléia, européia, geléia, jibóia, jóia e heróico), mas o perderam em razão da Reforma Ortográfica.
        \n\n6. Hiato: acentuam-se os hiatos com I ou U sozinhos na sílaba ou seguidos de S. Veja:
        \nPa-ís, sa-ú-de, ba-ú, mi-ú-do, a-ça-í, Lu-ís, ra-í-zes, ju-í-zo. Observações:
        \n- Hiatos seguidos de NH não são acentuados. Veja:
        \nMo-i-nho, ra-i-nha.
        \n- Com a Nova Ortografia, não se acentuam hiatos precedidos de ditongo em palavras paroxítonas. Veja:
        \nfei-u-ra, boi-u-no, Bo-cai-u-va.
        \n\n7. Acento diferencial: recebem acento diferencial algumas palavras homônimas perfeitas que, em determinados contextos, podem geram duplicidade de sentido ou confusão na interpretação. Veja:
        \nPôr (verbo) – Por (preposição)
        \n(eles) Têm (plural) – (ele) Tem (singular)
        \n(eles) Vêm (plural) – (ele) Tem (singular)
        \n(o/um) Porquê (substantivo) – Porque (conjunção)
        \n(eles) Contêm (plural) – (ele) Contém (singular)
        \n(eles) Provêm (plural) – (ele) Provém (singular)
        \n\nObservações:
        \n→ As palavras para (verbo), pelo (substantivo) e polo (substantivo) tinham acento diferencial antes da Reforma Ortográfica (pára, pêlo e pólo). Esses acentos foram extintos.
        \n→ O acento diferencial em fôrma (fechado) para diferenciar de forma (aberto) é facultativo.
        \n→ A forma verbal pôde (passado) possui acento diferencial para distingui-la de pode (presente) mesmo não sendo palavras homônimas perfeitas.
    </string>

    <string name="math_school_subject1">Números Naturais</string>
    <string name="math_school_content1">
        Os Números Naturais N = {0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12…}
        são números inteiros positivos (não-negativos) que se agrupam num conjunto chamado de N, composto de um número ilimitado de elementos.
        \nSe um número é inteiro e positivo, podemos dizer que é um número natural.
        \nQuando o zero não faz parte do conjunto, é representado com um asterisco ao lado da letra N e, nesse caso, esse conjunto é denominado de Conjunto dos Números Naturais Não-Nulos:
        \nN* = {1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9…}.
        \n\nConjunto dos Números Naturais Pares = {0, 2, 4, 6, 8…}
        \n\nConjunto dos Números Naturais Ímpares = {1, 3, 5, 7, 9…}
        \n\nO conjunto de números naturais é infinito. Todos possuem um antecessor (número anterior) e um sucessor (número posterior), exceto o número zero (0). Assim:
        \no antecessor de 1 é 0 e seu sucessor é o 2;
        \no antecessor de 2 é 1 e seu sucessor é o 3;
        \no antecessor de 3 é 2 e seu sucessor é o 4;
        \no antecessor de 4 é 3 e seu sucessor é o 5.
        \n\nCada elemento é igual ao número antecessor mais um, exceptuando-se o zero. Assim, podemos notar que:
        \no número 1 é igual ao anterior (0) + 1 = 1;
        \no número 2 é igual ao anterior (1) + 1 = 2;
        \no número 3 é igual ao anterior (2) + 1 = 3;
        \no número 4 é igual ao anterior (3) + 1 = 4.
        \n\nA função dos números naturais é contar e ordenar. Nesse sentido, vale lembrar que os homens, antes de inventarem os números, tinham muita dificuldade em realizar a contagem e ordenação das coisas.
    </string>

    <string name="science_school_subject1">Fotossíntese</string>
    <string name="science_school_content1">
        "A fotossíntese é definida como um processo em que a energia solar é capturada e as moléculas orgânicas são produzidas.
        Esse processo é fundamental para a sobrevivência da vida no planeta e é a principal forma pela qual a energia entra na biosfera.
        Nas plantas, o processo de fotossíntese ocorre em estruturas especializadas no interior das células, denominadas de cloroplasto."
        \n\n"A fotossíntese é dividida em dois processos básicos: reação luminosa e reação de fixação de carbono.
        Na primeira reação, estão envolvidos dois fotossistemas, que são unidades formadas por moléculas de pigmentos.
        Nesses fotossistemas, observam-se duas regiões: o complexo antena e o centro de reação. O complexo antena coleta a energia luminosa e leva-a para o centro de reação.
        No centro de reação, está presente um par de clorofila a responsável por utilizar a energia luminosa na reação."
        \n\n"Existem dois tipos de fotossistema, que trabalham juntos: o fotossistema I e o fotossistema II.
        \nNo fotossistema I, um par de moléculas especiais de clorofila, designado de P700, está relacionado com o pico ótimo de absorção.
        \nO fotossistema II apresenta um par de clorofila a denominado de P680.
        \n\nReação luminosa: Inicialmente, a energia luminosa entra no fotossistema II e passa para as moléculas de clorofila P680.
        Essa molécula é excitada, e os elétrons energizados são transferidos, então, para um receptor de elétrons e, à medida que vão sendo retirados, são substituídos por outros elétrons que são provenientes de moléculas de água.
        A molécula da água sofre fotólise, fornece esses elétrons e prótons e libera oxigênio.
        \nAtravés da cadeia transportadora de elétrons, pares de elétrons chegam até o fotossistema I e geram um gradiente de prótons que leva à síntese de ATP em um processo denominado fotofosforilação, em que fosfato é adicionado ao ADP.
        \nA energia absorvida pelo fotossistema I é passada para o centro de reação (clorofila P700). Os elétrons energizados são capturados por uma molécula de NADP+, e os elétrons retirados da clorofila P700 são substituídos por aqueles que estavam no fotossistema II.
        \nA energia gerada nessas reações é estocada em moléculas de NADPH e ATP, as quais foram formadas no processo de fotofosforilação. Nessa reação, portanto, não ocorre a formação de açúcar.
        \n\nReação de fixação de carbono: O ciclo de Calvin é o processo responsável pela fixação do CO2 e redução do novo carbono fixado. Ele inicia-se quando uma molécula de CO2 combina-se com a ribulose 1,5-bifosfato (RuBP), formando 3-fosfoglicerato (PGA).
        O PGA é reduzido a gliceraldeído 3-fosfato (PGAL). Em cada ciclo de Calvin, um átomo de carbono é adicionado ao ciclo e a RuBP regenerada, e a cada três voltas é formada uma molécula de PGAL. A grande maioria do carbono fixado é convertida em sacarose ou amido."
    </string>

    <string name="geography_school_subject1">Paisagem natural</string>
    <string name="geography_school_content1">
        A paisagem natural é formada por porções do espaço geográfico caracterizadas por possuírem pouca ou nenhuma intervenção antrópica. Elas são típicas de regiões despovoadas.
        \nA paisagem natural é formada por um conjunto de elementos com pouca ou nenhuma intervenção antrópica. Portanto, esse tipo de paisagem,
        formada pelos componentes naturais do espaço, é contrária à chamada paisagem cultural.
        \nA paisagem natural é composta prioritariamente por áreas que possuem baixíssima intervenção antrópica no meio, como florestas bem conservadas e regiões desérticas não povoadas.
        \nAs paisagens naturais mantêm, no geral, aspectos físicos bem preservados.
        \n\nResumo sobre paisagem cultural
        \n\n•	A paisagem natural é formada basicamente por elementos físicos que sofreram pouca ou nenhuma intervenção antrópica.
        \n•	A definição de paisagem natural é cada vez mais complexa mediante a ampliação da ocupação humana no espaço natural.
        \n•	As áreas que sofreram intervenções humanas em diferentes níveis são formadas pelas chamadas paisagens naturais.
        \n•	A paisagem estática é um conceito atrelado à fragmentação do espaço e indica a análise de uma pequena porção geográfica.
        \n•	A paisagem dinâmica considera maior amplitude da análise geográfica referente à ação de variáveis físicas e humanas.
        \n•	São exemplos de paisagem natural partes das regiões oceânicas do globo e zonas pontuais dos desertos.
        \n•	O Brasil possui um espaço geográfico amplamente modificado. Logo, as paisagens naturais no país apresentam grande restrição espacial.
    </string>

    <string name="portuguese_high_school_subject1">Semântica</string>
    <string name="portuguese_high_school_content1">
        A semântica é a área que estuda o significado das palavras, frases, expressões e como esse significado é atribuído na comunicação.
        Envolve a análise dos significados das unidades linguísticas e como elas se relacionam umas com as outras para formar sentenças coerentes.
        \n\nA semântica é crucial para a compreensão e interpretação adequada da linguagem. Ela não apenas lida com o significado literal das palavras,
        mas também com nuances, conotações e contextos que podem influenciar a interpretação.
        \n\nO estudo da semântica contempla o conhecimento de sinônimos, antônimos, homônimos, parônimos, polissemia, conotação e denotação.
        \n\nSinônimos e antônimos
        \n\nOs sinônimos são palavras que possuem significados semelhantes, por exemplo:
        \n\n•	andar e caminhar
        \n•	usar e utilizar
        \n•	fraco e frágil
        \n\nOs sinônimos perfeitos possuem significados idênticos (após e depois, léxico e vocabulário). Já os sinônimos imperfeitos possuem significados parecidos (gordo e obeso, córrego e riacho).
        \nOs antônimos são palavras que possuem significados contrários, por exemplo:
        \n\n•	claro e escuro
        \n•	triste e feliz
        \n•	bom e mau

    </string>

    <string name="math_high_school_subject1">Funções</string>
    <string name="math_high_school_content1">
        O que são funções:
        \n\nFunções são umas das ferramentas mais usadas na matemática. Na Matemática, função corresponde a uma associação dos elementos de dois conjuntos, ou seja,
        a função indica como os elementos estão relacionados.
        \n\nUma função é uma regra, ou conjunto de regras que recebe uma entrada e devolve uma saída correspondente.
        \n\nA notação padrão para uma função é f:A→B, onde f é o nome da função, A é o domínio e B é o contradomínio.
        Para cada elemento x no domínio A, f(x) é o valor correspondente no contradomínio.
        \n\nO conceito de função é fundamental em várias áreas da matemática e é amplamente utilizado em física, economia, ciências da computação e muitas outras disciplinas
        para modelar e entender relações entre quantidades. A ideia de uma função é central para o cálculo, que estuda como as funções mudam e se relacionam umas com as outras.
    </string>

    <string name="biology_high_school_subject1">Evolução</string>
    <string name="biology_high_school_content1">
        Evolução é um processo no qual ocorrem mudanças nos seres vivos ao longo do tempo, levando frequentemente ao surgimento de novas espécies.
        Essas modificações são passadas para os descendentes, e é por isso que muitos definem evolução também como a descendência com modificação.
        \n\nA evolução humana é o processo pelo qual os hominídeos, ancestrais dos seres humanos modernos, passaram por mudanças ao longo do tempo,
        resultando nas características físicas e comportamentais distintas que definem a espécie Homo sapiens. A história da evolução humana é complexa e abrange milhões de anos.
        \nAbaixo estão alguns marcos importantes na evolução humana:
        \n\n1.  Hominídeos Primitivos: Os primeiros hominídeos apareceram na África há cerca de 6 a 7 milhões de anos. Ardipithecus ramidus é um exemplo, considerado um dos primeiros hominídeos.
        \n\n2. Australopithecus: Entre 4 e 2 milhões de anos atrás, os australopitecíneos, como o famoso "Lucy" (Australopithecus afarensis), viveram na África.
        Eles mostraram sinais de bipedia (andar ereto) e tinham características que se assemelham tanto a humanos quanto a símios.
        \n\n3. Gênero Homo: Há aproximadamente 2,5 milhões de anos, surgiram os primeiros representantes do gênero Homo, como o Homo habilis, que utilizava ferramentas de pedra.
        O Homo erectus surgiu mais tarde, com uma gama geográfica mais ampla e uma maior complexidade social.
        \n\n4. Homo Neanderthalensis (Neandertais): Os neandertais surgiram cerca de 400.000 anos atrás e coexistiram com os Homo sapiens por um período.
        Eles tinham características físicas distintas, adaptadas a ambientes mais frios.
        \n\n5. Homo sapiens: Os Homo sapiens, os seres humanos modernos, surgiram aproximadamente 300.000 anos atrás na África. Eles possuíam habilidades avançadas de fabricação de ferramentas,
        eram socialmente organizados e desenvolveram comportamentos simbólicos, como arte e enterros rituais.
        \n\n6. Migração para Fora da África: Por volta de 70.000 a 100.000 anos atrás, os Homo sapiens começaram a migrar para fora da África, eventualmente colonizando outros continentes.
    </string>

    <string name="physics_high_school_subject1">Conservação de energia</string>
    <string name="physics_high_school_content1">
        Embora haja diversas formas de energia, o seu conceito ainda é pouco claro. A ideia de energia foi refinada gradualmente, à medida que físicos, matemáticos e filósofos
        pensavam sobre o que são as coisas do mundo. Feynman, um célebre físico do século XX, disse o seguinte: “Ainda não sabemos o que é energia. […] A única coisa de que temos
        certeza e que a Natureza nos permite observar é […] uma lei chamada “Conservação da Energia”.
        \n\nA lei da conservação de energia é um princípio fundamental na física que estabelece que a energia total em um sistema isolado permanece constante ao longo do tempo.
        Em outras palavras, a energia não pode ser criada nem destruída; ela apenas se transforma de uma forma para outra. Essa lei é uma das ideias fundamentais da física e é aplicável
        a uma ampla variedade de fenômenos
        \n\nA lei da conservação de energia implica que a soma de todas essas formas de energia em um sistema isolado permanece constante ao longo do tempo, desde que não haja interação com
        forças externas. Em sistemas do mundo real, pode haver transformação de energia entre diferentes formas, mas a quantidade total de energia permanece constante.
        \n\nEssa lei é uma ferramenta poderosa para analisar e entender uma ampla variedade de fenômenos físicos, desde o movimento de partículas subatômicas até o comportamento de objetos macroscópicos.
    </string>
</resources>